\begin{multicols}{2}
  Pour une soirée, Adrien a commandé plusieurs pizzas. Ils les découpent en $8$ parts bien égales...
  
  Finalement, ils ont mangé une pizza entière \\ et les $\frac{7}{8}$ d'une autre.
  
  
  \columnbreak
  
  
  \begin{center}
  \includegraphics[scale=0.2]{6Fractions09.png}
  \end{center}
  
  \end{multicols}
  
  Combien de 8\ieme~de  pizza ont-ils mangé en tout ? \dotfill
  
  \medskip
  
  Quelle opération peut traduire cette situation ? \dotfill 
  
  